［Shitty 又加分］就報章失實報道的回應

就報章失實報道的回應

各位同事、同學及校友：

我們注意到蘋果日報最近有關城大QS世界大學排名結果的報導並不正確，城大對此表示強烈不滿，並希望提出以下事實來糾正這些嚴重錯誤：

香港城市大學(城大)每年均按照QS世界大學排名榜的要求和指引，呈交該學年的學生人數，城大從來不以暑假期間的在學人數作為該學年的申報學生人數。

QS每年均會對所有大學提交的數據(包括城大在内)，作嚴格審核；就以今年為例，城大提交的全部數據，包括學生人數，QS按慣例在首季進行了嚴格審核，並定期由獨立專業機構對所呈交數據進行覆查。QS的審查亦確認城大所呈交的數據無誤。

由於定義不同，院校運作模式也不一樣，香港各所大學提交有關學生人數的數據，均與按教資會要求呈交的數據有差異。香港以外的其它世界大學所呈交的數據也有類似差異。

郭位校長已經指示大學有關單位，把所有提交給QS排名評核的數據，再交由本港四大會計師行其中一間，作獨立審查並提交報告，以符合城大要求的超高行事標準。

傳訊及公關處
2017年11月13日

Two trash
一個香港 只有一間香港大學

嗰間係恆大